{
    "question": "Seorang anak mengalami kesulitan mencerna protein pada daging sapi namun masih dapat mencerna protein dari telur dan kacang-kacangan. Anak tsb kemungkinan TIDAK mampu mensekresi enzim..    A. Amilase\r\n B. Lipase\r\n C. Pepsi\r\n D. Tripsin\r\n E. Enterokinase\r\n\r\n\r\n Mohon penjelasan. Makasih.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "menurut saya jawabannya enzim tripsin",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-tumbuhan-paku-dikelompokkan-dalam-cormophyta-berspora-178",
            "question": "Mengapa tumbuhan paku dikelompokkan dalam Cormophyta berspora?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena\u00a0tumbuhan paku<span>\u00a0adalah kelompok tumbuhan\u00a0</span>berspora<span>\u00a0yang memiliki daun sejati,akar dan batang yang berfungsi untuk proses fotosintesis.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tumbuhan berspora adalah tumbuhan yang memiliki spora. Spora adalah satu atau beberapa sel (bisa haploid ataupun diploid) yang terbungkus oleh lapisan pelindung. Sel ini dominan dan hanya tumbuh pada lingkungan yang memenuhi persyaratan. salah satu tumbuhan berspora adalah\u00a0<span>paku (Pterydophyta)<br>ciri2 paku adalah :<br></span>a. Berbeda dengan tumbuhan lumut, tumbuhan paku sudah memiliki akar, batang, dan daun sejati.\u00a0Oleh karena itu, tumbuhan paku termasuk kormophyta berspora.b. Baik pada akar, batang, dan daun, secara anatomi sudah memiliki\u00a0berkas pembuluh angkut, yaitu xilem yang berfungsi mengangkut\u00a0air dan garam mineral dari akar menuju daun untuk proses fotosintesis,\u00a0dan floem yang berfungsi mengedarkan hasil fotosintesis ke seluruh bagian tubuh tumbuhan.c. Habitat tumbuhan paku ada yang di darat dan ada pula yang di perairan serta ada yang hidupnya menempel.d. Pada waktu masih muda, biasanya daun tumbuhan paku menggulung dan bersisik.e. Tumbuhan paku dalam hidupnya dapat bereproduksi secara aseksual dengan pembentukan gemmae dan reproduksi seksual dengan\u00a0peleburan gamet jantan dan gamet betina.<span>f. Dalam siklus hidup (metagenesis) terdapat fase sporofit, yaitu tumbuhan paku sendiri.<br>g. Fase sporofit pada metagenesis tumbuhan paku memiliki sifat lebih dominan daripada fase gametofitnya.<br>h. Memiliki klorofil sehingga cara hidupnya hidupnya fotoautotrof.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-rhizopus-nigricans-mengambil-makananya-dari-roti-yan-127",
            "question": "Bagaimanakah rhizopus nigricans mengambil makananya dari roti yang di tumpanginya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jika roti lembab disimpan di tempat yang hangat dan gelap, beberapa hari kemudian akan tampak jamur tumbuh diatasnya. Spora yang berkecambah pada permukaan roti akan membentuk massa yang bercabang, berwarna perak dengan hifa tidak bersekat. Dalam beberapa hari, miselium akan menutupi permukaan roti dari rhizoidnya menembus kedalam roti.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-trakea-522",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan trakea",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Trakea merupakan saluran pernapasan yang menghubungkan mulut, hidung\u00a0dan paru-paru, terbuat dari\u00a0tulang rawan hialin dengan bentuk\u00a0tabung memanjang. Fungsi utama dari trakea adalah sebagai saluran pernapasan serta mempunyai lendir yang berfungsi menangkap debu atau kotoran yang masuk beserta udara\u00a0hingga tidak sampai ke paru-paru.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-ciri-ciri-tumbuhan-lumut-dan-jelaskan-232",
            "question": "Bagaimanakah ciri-ciri tumbuhan lumut dan jelaskan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>a. Sel-sel penyusun tubuhnya telah memiliki dinding sel yang terdiri dari selulosa.\u00a0<br>b.</span><span>Daun lumut umumnya setebal satu lapis sel, kecuali ibu tulang daun, lebih dari satu lapis sel. Sel-sel daun kecil, sempit panjang dan mengandung kloroplas yang tersusun seperti jala.<br>c.\u00a0</span><span>Berfotosintesis, multiselluler, eukariotik<br>d.\u00a0</span><span>\u00a0Berklorofil, autotrof.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\n-. Sudah memiliki buluh-buluh halus semacam akar yang disebut rizoid.</span><br>-.batang belum mempunyai pembuluh angku<span></span><span></span><span></span><span></span><br>-. sudah memiliki klorofil sehingga bersifat autotroj<br><br>itu saja <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-terjadi-jika-dilakukan-uji-biuret-dan-million-pada-putih-903",
            "question": "Apa yang terjadi jika dilakukan uji biuret dan million pada putih telur ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Larutan putih telur yang di tambahkan 40% NaOH 2 ml dan Penambahan 0,1 % CuSO4 menghasilkan perubahan Warna menjadi warna ungu. Ini berarti\u00a0<span>Pada uji biuret, awalnya larutan putih telur berwarna putih, kemudian ketika ditambahkan dengan 10% KOH, larutan berubah menjadi berwarna putih memudar yang tidak teratur, setelah itu ketika ditambahkan dengan 15 tetes CuSO4, larutan berubah menjadi berwarna ungu.\u00a0</span>Dalam hal ini terbentuknya warna ungu\u00a0 menunjukkan bahwa pada larutan putih telur tersebut mengandung protein<span>\u00a0dan memiliki ikatan peptide.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Putih telur menjadi berwarna ungu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dey-klasifikasi-lumut-daun-dari-kingdom-sampai-spesies-apaa-144",
            "question": "Dey, Klasifikasi lumut daun dari kingdom sampai spesies?? \r\n\r\napaa???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span></span>Klasifikasi\nLumut daun<span> (Pogonatum sp):<br></span><span><span>Kingdom\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Plantae</span></span>\n<br><span>\n<span>Divisio\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Bryophyta</span></span>\n<span>\n<span><br>Classis\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Musci</span></span>\n<span>\n<span><br>Ordo\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0: Bryales</span></span>\n<span>\n<span><br>Familia\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Politrichaceae</span></span>\n<br><span>\n<span>Genus\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Pogonatum</span></span>\n<br><span>Species\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Pogonatum sp</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unit-penelitian-kontrol-pada-percobaan-louis-pasteur-adalah-labu-524",
            "question": "Unit penelitian kontrol pada percobaan louis pasteur adalah labu\u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang digunakan\u00a0yaitu labu leher angsa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-proses-fotosintesis-dan-respirasi-pada-tumbuhan-2-414",
            "question": "1.\u00a0jelaskan\u00a0proses fotosintesis dan respirasi pada\u00a0tumbuhan?    2.\u00a0kenapa\u00a0terjadi perlawanan\u00a0proses respirasi dan fotosintesis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0Proses Respirasi Meliputi:Glikolisis: peristiwa pengubahan heksosa menjadi asam piruvat, dapat berlansung dengan melibatkan oksigen maupun tidak dan proses\u00a0ini\u00a0berlansung di sitoplasma tanpa membutuhkan oksigenFermentasi: proses ini di jumpai pada\u00a0sistem\u00a0perakaran tumbuhanSiklus Krebs: proses yang terjadi di dalam mitokondriafotosintesis<br><br><span><span>fotosintesis.<br>\u00a01.Reaksi terang\u00a0<br><br>Terjadi bila terdapat sinar, misalkan sinar matahari. Selama tahap ini klorofil didalam membrane gana menyerap sinar merah dan nila yang bergelombang panjang pada spectrum sinar.\u00a0<br>Energy yang ditangkap oleh klorofil digunakan untuk memecah molekul air. Pemecahan ini disebut fotolisis. Fotolisis mengakibatkan molekul air pecah menjadi hydrogen dan oksigen. Reaksi fotolisis dapat ditulis dengan persamaan:\u00a0<br>2 H2O 2 H2 + O2\u00a0<br>H2 yang terlepas ditampung oleh koenzim NADP. Dalam hal ini, NADP bertindak sebagai akseptor H2, bentuknya berubah menjadi NADPH2 dan O2tetap dalam keadaan bebas.\u00a0<br>NADP (Nikotinamida Adenin Dinukleotida Fosfat) merupakan koenzim yang penting peranannya dalam kegiatan oksidasi reduksi dan banyak terdapat dalam sel hidup. Selama proses tersebut dihasilkan ATP.\u00a0<br><br>2. Reaksi gelap\u00a0<br><br>Blackman (1905) adalah seorang ahli membuktikan bahwa reduksi dari CO2 ke CHO berlangsung tanpa sinar. Sehingga reaksi gelap disebut pula sebagai reaksi blackman atau reduksi CO.\u00a0<br>Bila reaksi terang (Hill) dan reaksi gelap (blackman) digabung maka reaksinya sebagai berikut:\u00a0<br><br>Hill:\u00a0<br>2 H2O 2 NADP H2 + O2\u00a0<br><br>Balckman:\u00a0<br>CO2 + 2 NADP H2 + O2 2 NADP + H2 + CO + O + H2 + O2\u00a0<br><br>Penggabungan :\u00a0<br>2 H2O + CO CH2O + H2O + O2\u00a0<br><br>Bila baris terakhir ini dikalikan 6 , maka kita akan memperoleh:\u00a0<br>12 H2O + 6 CO2 (CH2O)6 + 6 H2 + 6 O2<br><br>2.\u00a0</span></span><span>yang dasar aja kali yah\u00a0</span><br><span>respirasi itu katabolisme, artinya membongkar suatu senyawa menjadi senyawa yang lebih kecil. kalau respirasi, mengubah glukosa menjadi CO2 dan H2O, trus menghasilkan ATP sebagai tenaga yang kita gunakan sehari-hari.\u00a0</span><br><br><span>fotosintesis itu anabolisme, artinya menyusun suatu senyawa sederhana menjadi senyawa yang lebih kompleks. dalam hal ini, fotosintesis mengubah CO2 dan H2O menjadi glukosa dan oksigen, dalam prosesnya membutuhkan klorofil dan cahaya matahari.\u00a0</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.\u00a0Respirasi merupakan proses penguraian glukosa menjadi air dan karbondioksida. fotosintesis\u00a0<span>\"menggabungkan\", \"penggabungan\"\u00a0suatu proses\u00a0</span>biokimia<span>\u00a0pembentukan zat makanan\u00a0</span>karbohidrat<span>\u00a0yang dilakukan oleh\u00a0</span>tumbuhan<span>, terutama tumbuhan yang mengandung zat hijau daun atau\u00a0</span>klorofil<span>.<br>2. respirasi menghirup menghidrup O2 menghasilkan CO2. kalo fotosintesis menghirup\u00a0 CO2 menghasilkan O2<br>smg terbantu...\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organel-sel-yang-dimiliki-paramecium-spadalah-597",
            "question": "Organel sel yang dimiliki paramecium sp.adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "endoplasma, vakuola kontraktil, cilia trikosis, valuola makanan, peristom, makronukleus, mikronukleus, sitoplasma, sitopige",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organ-homolog-adalah-981",
            "question": "Organ homolog adalah\u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yaitu organ yang mempunyai morfologi sama namun fisiologi berbeda",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Homolog : organ dengan morfologi sama tetapi fisiologi berbeda. <br>\nContoh, sayap pada kelelawar dan tangan pada manusia homolog, karena \nkeduanya merupakan organ yang &#039;sama&#039;, tungkai depan, tetapi fisiologinya\n (fungsi) berbeda, yang satu untuk terbang yang lain anda tahu sendiri. \nContoh lain tangan kera dan sirip paus, sayap elang dan sayap pinguin, \nkaki kura2 dan sirip penyu. <br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}